---
tags: [新京成電鉄]
title: "過渡期の新京成8800形" 
date: 2016-07-20
---

新京成のコーポレートカラーが白+ピンクに変わり、列車の塗装も少しずつ新塗装へ移行されつつあった2016年頃…

旧塗装と新塗装を纏めて撮影するいい機会だと思い、沿線へ向かいました

ここでは8800形について纏めていきます

![](sk-8807-20160720.jpg)
![](sk-8806-20160720.jpg)

コーヒー牛乳カラーの、スタンダードな形態の8800形です

8806編成は前面に手すりのようなものが付いていますが、8807編成は付いておらずスッキリとした見た目になっていますね

8800形は、当初8両編成で製造されましたが後に6両化されました

6両に短縮するにあたって、余った中間車の一部を先頭車化改造することにより、車両は無駄なく活用されました

その改造を受けた、元中間車の先頭車については手すりが省略されたため、このように見た目の差異が生じています

![](sk-8806-20140915.jpg)

更に2年前の2014年に撮影した、8806編成の姿です

よく見ると、方向幕に英字表記がありません…2014年にその形態が残っていたというのが凄いですね

![](sk-8812-20160720.jpg)
![](sk-8804-20120212.jpg)

茶色ではなく赤紫色の帯を纏っている個体もありますが、これは京成線直通対応車であることを意味します

他にもバリエーションが無いだろうかと思って過去の写真を漁ってみると、ラインカラーがドアにも塗られているパターン(8804編成)も見つけました

そういえば、新塗装になったら直通対応の可否が区別つかないのでは…？

![](sk-8802-20160720.jpg)
![](sk-8811-20160720.jpg)

新塗装になった8802編成と8811編成

新塗装の編成にも、手すりのない元中間車(8802編成)と、最初から先頭車として製造された場合(8811編成)の2パターンがあります

![](sk-8816-20160720.jpg)
![](sk-8803-20160720.jpg)

8816編成はパンタグラフがシングルアーム化され、8803編成は前照灯がLEDとなっている等、個体によって細かな差異が見られますね

---

ここに挙げた写真は2012年～2016年のものですので、行先表示がフルカラーLEDになっているパターン等の最新のものは挙げることが出来ておりません・・・いずれまた、撮影しに行きたい所です



